交通銀行前首席經濟策略師羅家聰 將核突嘢真實寫出來

【明報專訊】發電郵給羅家聰，想約他做訪問。客套的說話寫了幾句，他明顯唔buy，只乾脆回覆：「When and where？」

我也廢話少說，約他翌日11點見面；他說好，就傾半小時。「吓？」我心裏暗忖，要熱身要訪問要拍照，半小時是什麼邏輯，遂在電郵裏求情：「我條稿要寫3000字喎。個半鐘？」但他一句話就能激嬲人：「Unless it's paid, I won't spend that long.」

這就是羅家聰，交通銀行前首席經濟及策略師，不過剛剛「被離職」，目前待業。

「寸嘴」的感覺似曾相識，數數手指認識他原來剛剛10年。當年我做財經記者時，有段日子負責跟進其專欄，常常遭他無情搶白。

但羅家聰很紅，他是票房保證，雜誌每次找他做封面都會大賣。

其實不少財經分析師都很「寸」，讓記者很受氣，羅家聰也不例外；可唯一不同的是，他寸，但他講真話。

真話向來有巿場（反智社會除外），在如此亂世，真話更加重要，它令人覺得雙腳着地。

‥一‥ 分析員的言論自由 危在旦夕

跟羅家聰多年不見，除了心廣體胖外，他也沒啥改變。這天他穿著街坊裝來到中環，一件白色汗衣，外面加件風褸，手裏一個破舊環保袋載着他的iPad。當年認識他是在金融海嘯之後，是個街知巷聞的大淡友，看法很「熊」、名氣更「紅」，於財經界有個諢號叫做「末日博士」。

世事難料，從來只會在財經版讀到他的分析，想不到有一天他自身的故事會出現在國際報章，還要是頭條。10月時，羅家聰於工作14年的交通銀行「被離職」，本月初他接受英國《金融時報》訪問，始爆出離職真相，「交銀認為由香港人代表中資銀行發言並不適合」。他直言，中資銀行開始改變在港行之多年的策略，正逐步清除聘用港人甚至本地青年。

他作為銀行分析員，可以「分析」的空間愈來愈細，有些關於經濟的「真話」不能講。白色恐怖瀰漫金融界，受影響的不止分析範疇，簡單如處理人民幣買賣，也須政治正確。羅家聰說：「好多銀行即使看淡人民幣，你也不能大手沽，一定要買入，你沽就被人照肺。你愛國你就要買入，非中資的也要畀面買。就算外資也不敢對抗，他們未必好聽話，但都不敢打對台。」

羅家聰說，他是一個解究經濟事件的人：「To explain the mechanism。見到巿場和經濟有咩核突嘢、唔見得光的，我要寫出嚟。我只係講事實，將事實的全部講出來。」分析員都需要言論自由，但現實是，香港金融界卻容不下事實的分析，「我們這種敢言是應該的，連這樣也做不到，就不要學人做國際金融中心」。

他直言，「你畀中共管得耐，管到個腦有啲變了質。點解這些不能講不能寫？其實有乜問題？我沒講過推翻共產黨喎！」他說，香港以前的外資行尺度很闊，可以把很多大陸不中聽的經濟分析寫入報告裏面，「以前敢唔敢？敢。現在敢唔敢？唔敢」。

「在銀行做分析師，跟你們傳統媒體一樣，都是喉舌，所以共產黨一定箝到實。共產黨對所有喉舌都當成宣傳一部分。」社會較常關心記者的言論自由，疏忽了分析師的言論自由，原來更早時已危在旦夕。羅家聰怕我聽不明白，再補充一句：「所有寫嘢講嘢的人，他都覺得你是喉舌，你覺得你自己唔係啫！」

我問：「咁你覺得自己係唔係？」

他寸我：「咁你覺得我係唔係？咁你都問！」

‥二‥ 「大陸買起咗你的market」

香港點解變成咁？這肯定是2019年盤點最有共鳴金句時，勢將大熱勝出的一句話。

羅家聰講的「咁」，是關於金融界，「大陸買起咗你的market，你有咩辦法？冇辦法」。他直言內地一早已經有計劃地滲透香港，而我們甘願相信那個美麗的中國夢，甚至自我洗腦，協助把這個夢大肆宣揚，「他們整天講中國有咩機遇、有咩好。香港人被人洗腦，也有意無意地散播這個信息，開口埋口講：『大陸有好多機遇！』、『遲早香港也是做大陸生意！』然後我們出面的生意唔做，只做大陸」。他說：「咁咪死囉，𠵱家咪死囉。」

如果時間可以回溯，他說有些路就不該這樣行，「最好的，是一開始時，香港就做番香港，做一個國際化城巿，別只做大陸生意、紅色資本生意，我們應該五湖四海去做」。 他說，很多銀行每次見客，見的都是大陸客，「你一唔聽話，佢就一鑊蹺起你」。即使旅遊業也一樣，香港以前明明很多外國遊客，「但我哋睇唔起人，覺得他們做不成大款，不會動輒有五六位數字買嘢。現在一有事，大陸沒遊客來，零售咪棟篤企」。而政府也上了這條船，「政府都係咁啦，水買他的、食物買他的，所有嘢一鑊蹺起」。

在他眼中，最美麗的東西都預示死亡，「永遠是見頂時最美麗。你看大陸最靚最輝煌，就是他最好的時候，即係十年八年前。那時個個都話大陸好，咪見頂囉。」

誤墮好夢，讓香港沒有「準確」落實一國兩制是遠因，大陸政策改變更是近因。羅家聰回憶，14年前當他加入中資銀行時，遊戲規則明明不是這樣的，「那時他們冇咁衰。上一代中資人，大家諗的是人民幣國際化、大陸會開放資本巿場，他們真係諗，大陸一放開就會跟國際接軌」。他說，那時候內地派很多人來香港學習，「派來的人擺明是trainee，真心來學嘢。當時他們來香港，觀察我們如何跟國際做生意」。

把口唔收的羅家聰，打趣說：「大嚿江（江澤民）呀、老鄧（鄧小平）呀！他們教落的是韜光養晦，學吓香港的開放巿場。但習總上台後是大國崛起，咁巴閉，仲派人來學嘢？現在派人來揸旗，叫你香港人學他們那一套。」

他直言，香港人向來的做法，是有規有矩，但現在呢？「現在大家咪水土不服囉，個個都嘔囉。」

所有因由累積，再加上大陸向來對香港奉行的溫水煮蛙手法，就成了當下的局勢。「共產黨做事好漸進，溫水煮蛙的意思，就是一種用時間換空間的手段，一路拖，拖拖拖，拖拖吓你麻木，拖拖吓你班舊人死晒。」

羅家聰說，自己過去14年在中資的日子，其實也早已「feel到有今日」。不過就如千千萬萬的香港人一樣，「係feel到，係難捱，係想走。但好似搬屋咁，被人逼遷你就自然要搬啦，否則無啦啦你落街搬去邊？瞓街呀？衣食住行樣樣都係錢」。

反而一朝夢醒，被人請走，他發現自己原來鬆一口氣。「離開後我心理狀態反而好了點，以前日日返工好有心理壓力，一時講說話你聽、一時出吓文件。我是small potato，不是高層，話搞你就搞你。現在咪乜都可以講。」

我問：「你現在講咁多，唔驚影響日後機會？」

他寸我：「唔驚。驚佢『隊冧』我呀？」

我問：「中資還會不會請你？」

他說：「唔會。他們應有個清單，即係黑名單。」

我問：「點解你會在名單內？」

他寸我：「你哋行家正正常常，都去唔到澳門啦。他們應該有個很長的名單。」

我問：「那你會不會返大陸？」

他說：「唔好用個『返』字，我去啫，我唔係那裏來的，但我不會去了。」

我問：「你唔敢去？」

他說：「係沒需要去、不想去。所以敢唔敢，已經不關事。」

‥三‥ 「嘥咗人生最黃金的五年」

每次問及他的經歷，羅家聰就會搬這句說話出來：「一個分析員不應該被人拿來分析。」但他「被離職」一事，明明受到各大媒體追訪，連他自己都說：「係喎，我都沒想過咁犀利，訪問可能多過黃之鋒。」他愈數愈多：「FT、彭博、《紐時》、《華爾街日報》，仲有3間德國媒體，有間法國……」不過他堅持做訪問不是「講自己」，「我講的是整個香港的生態變化，焦點不是放在自己身上，是你們這些八卦港媒才不斷問我個人嘢」。

「八卦」其實是一種編採的自由。今年42歲的羅家聰，他的故事十分地道，「個人嘢」中可見「社會嘅嘢」，就似香港的大事回顧。1998年他於香港大學畢業，畢業時香港正受着亞洲金融風暴的影響，失業率由97年年底的2.5%，上升至98年年底的5.7%。香港步入經濟衰退期，而他念的是公共行政與經濟系。「賴嘢，個巿好差，諗住讀多一年碩士先搵工。」

99年再畢業，巿况仍未回復，仍然搵唔到工。而他發現自己愛好研究，想行學者的路，便決定去念博士。博士畢業，戴四方帽行禮，那一年是2003年SARS，「我的人生真係好被動。理論上我是個學院派，去做Professor，但事實是，2004年澳門大學請我，但人工低到一個可恥的地步，Assistant Professor人工3萬蚊。澳門科技大學同一個職位，萬七蚊。你咁平，我仲做？咪出去囉」。

最後他拿住4個學位，去了交通銀行上班，由財資巿場分析員做起。問他當年加入中資，是否被「中國夢」吸引？他沒好氣地說：「因為只得這間銀行請，咁我咪去做囉。」2007年他已獲擢升至首席經濟及策略師，可謂年少得志，但他不這樣認為，「這叫行人止步，做到首席，冇得再上」。頓一頓，羅家聰又拿自己來講笑：「做人做事，最忌太快見頂。見咗頂就一定回落，我在銀行界咪見咗頂囉，現在跌落嚟，哈哈。」

他直言，在銀行做到中後期，大約佔中那段日子以後，已經覺得自己在浪費青春。一來是工作模式太熟習，開始覺得沒得着；二來是佔中後，很多空間加快收縮，「佔中後至今5年，我嘥咗我人生最黃金的5年」。他試過搵工，想跳槽，「2014年歐資美資巿場都好差，很多人出咗嚟，一直等想入番去。稍為有好少少的職位，都爭崩頭，每次見工，同你爭的不是香港人，對手是新加坡和倫敦的人」。

‥四‥ 會移民？「走唔甩，走去邊？」

羅家聰總結：「香港走下坡的程度，同大陸經濟向下滑的時間表差唔多。他們是經濟的惡化，我們是制度的惡化，大家滑落的速度好似。」

那麼會移民嗎？「走唔甩就要留，我暫時走唔甩，走去邊？走去『北漏洞拉』？」笑完後，他認真的說：「我不會送仔女去外國讀書，要走就一齊走，一家人共同進退。」

從一個經濟分析師的角度看，他覺得香港「唔係好衰」，「零售餐飲差一點而已，但overall只是縮幾個巴仙。第四季會差過第三季，現在負三（第三季GDP按季跌3.2%），第四季可能負五、六。但明年第一二季應該差唔多，不會更差。」末日博士沒睇得太淡，跟政府的算盤有差距。他說，只有國際環境衰退，才會拖累香港，原因是本港經濟的主命脈是專業服務，「出面衰才會跟住衰」。他反問：「現在樓價唔點跌、股巿唔點跌，點解？因為唔太衰囉。」

香港唔太衰，人又走唔甩，便留港好好生活。羅家聰遙距念書，剛修畢第五個學位，那是英國利物浦約翰摩爾斯大學的天體物理學碩士課程。我問：「你讀書為乜？」他答：「學嘢囉！認識宇宙呀！」

咁認識宇宙之後呢？「繼續搵錢生存，將核突嘅嘢真實地寫出來，做一個分析評論員囉。」他忍不住口，再補充一句：「我現在寫嘢多過你，一星期寫好多份報紙專欄。共產黨搵我做訪問，我都會做。」

（訪問最後做了69分鐘）

黃色經濟圈的障礙

所以我地要撥亂反正，要爭取保障港人言論自由，嚴止以言入罪！

推薦個App 俾大家

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

原post

寫得幾生鬼

好文一推

我問：「那你會不會返大陸？」

他說：「唔好用個『返』字，我去啫，我唔係那裏來的，但我不會去了。」

唔講經濟分析 單睇呢句就知佢係乜嘢人

欣然宣佈,現委任「良心博士」羅膠聰先生為「良心經濟圈」首席經驗分析師

欣然宣佈,現委任「良心博士」羅膠聰先生為「良心經濟圈」首席經濟分析師

好文章……

推
好文章

口水佬一個，全靠吹水

更新版

資料由會員提供: Sky_Croc

全香港人必須認住呢班人

紅底法官list,全部出賣港人, 紅到出哂面&雙重標準
歡迎補充:

-馮驊 Barnabus FUNG Wah (高等法院&選管會主席)

-潘兆初 Jeremy POON Shiu Chor (高等法院署理首席法官)

-彭寶琴 Anthea PANG Po Kam(高等法院)

-楊振權 Wally YEUNG Chun Kuen(高等法院)

-周家明 Anderson CHOW Ka Ming(高等法院)

-區慶祥 Thomas AU Hing Cheung (高等法院)

-陳慶偉 Andrew CHAN Hing Wai(高等法院)

-林雲浩 Godfrey LAM Wan Ho(高等法院)

-蘇惠德 Victor SO Wai Tak (署理總裁判官)

-陳碧橋 Michael CHAN Pik Kiu (裁判官)

-杜浩成 Joseph TO Ho Shing (裁判官)

-嚴舜儀 Ada YIM Shun Yee (裁判官)

-香淑嫻 Veronica HEUNG Shuk Han(裁判官)

-張潔宜 Kathie Cheung Kit-yee(署理主任裁判官)

-黃士翔 Colin Wong Sze-cheung (裁判官)
(相未搵到)

仲有檢控專員

資料由會員提供: JuniorSoares

係沒需要去、不想去。所以敢唔敢，已經不關事。

天體物理學碩士課程

邊個再叫支那阿爺同內地, 就當佢都係中國人

騎劫政府宣傳片廣告三部曲 與警暴割席

唔係睇gdp
睇就業人數

原來咁後生,十年前以為佢已經四十歲

大把連登仔仲係講返大陸
內心仲係中國人

個訪問好正
明報係社論仆街
有啲訪問仍高水準
Respect 羅博士

（最後訪問做了69分鐘）

我問：「咁你覺得自己係唔係？」

他寸我：「咁你覺得我係唔係？咁你都問！」

又真係問得好on9...成段野羅都已經明示暗示曬

咁嘅人去做中資... 以前中國正常d

明報垃圾記者明顯做嘢無效率
你呢D垃圾, 人地首席經濟師比你個半鐘真係蝕比你啦, 屌你老母

我問：「那你會不會返大陸？」

他說：「唔好用個『返』字，我去啫，我唔係那裏來的，但我不會去了。」

連登都大把人成日口口聲聲用個返字，見到真係心諗，返你老母臭閪咩，自認支那人?

好型respect

所以我用北上，而唔講返
Language shapes perception

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

點解佢可以做到咁多年中資

星期日生活

1998年他於香港大學畢業，畢業時香港正受着亞洲金融風暴的影響，失業率由97年年底的2.5%，上升至98年年底的5.7%。香港步入經濟衰退期，而他念的是公共行政與經濟系。「賴嘢，個巿好差，諗住讀多一年碩士先搵工。」

99年再畢業，巿况仍未回復，仍然搵唔到工。而他發現自己愛好研究，想行學者的路，便決定去念博士。博士畢業，戴四方帽行禮，那一年是2003年SARS

成功需父幹

值得推

跟羅家聰多年不見，除了心廣體胖外，他也沒啥改變

個記者啲用字都幾撚垃圾
唔講以為係大陸文章

推

lm

記者做法要旁敲側擊兜大圈，唔同金融人咁單刀直入既

啥佢老母

香港同臺灣都係，比d紅媒洗腦洗撚到懵左，一日多到黑就妄自菲薄
仲幫支那唱埋一份
真係好撚sad

高質
劣幣驅逐良幣 個社會根本有病

中產就係要燒到埋身先醒
特別係藍絲

如果唔係點樣水3000字出嚟

跟羅家聰多年不見，除了心廣體胖外，他也沒啥改變。

推 好文

幾過癮末日博士

正名：鄰國/黨國

發電郵

都幾肯定半粒鐘唔會夠佢講

up

推🤘🏻🤘🏻

文 // 鄭美姿

編輯 // 蔡曉彤

呢兩條臭閪我屌你老母
支那腥移民用埋哂啲支式中文

態度正確

好真

Exactly
好有語言上既sense

香港唔太衰，人又走唔甩，便留港好好生活。羅家聰遙距念書，剛修畢第五個學位，那是英國利物浦約翰摩爾斯大學的天體物理學碩士課程。我問：「你讀書為乜？」他答：「學嘢囉！認識宇宙呀！」

咁認識宇宙之後呢？「繼續搵錢生存，將核突嘅嘢真實地寫出來，做一個分析評論員囉。」他忍不住口，再補充一句：「我現在寫嘢多過你，一星期寫好多份報紙專欄。共產黨搵我做訪問，我都會做。」

今日有集會啊 大家記得要去啊 熱門一個Po都冇 完全唔夠宣傳 樓主可唔可以頂置呢段嘢？ copy呢段嘢幫手洗板

我問：「那你會不會返大陸？」

他說：「唔好用個『返』字，我去啫，我唔係那裏來的，但我不會去了。」

正確態度

Push

個人夠坦白直接，好難想像佢可以頂得順中資機構嘅文化

支國

我想知有邊5個學位

港大Bachelor(Econ and PPA)
城大PhD (in Economics?)
遙距 Master in 天體物理
and 2 more?

末日博士好正

睇得通透 佢成個訪問真係講事實 無個人感情係入面

講中哂香港經濟有幾on9
淨係做大陸人生意

渣住五個博士但搵唔到工名乎其實末日博士

留名

+ M Econ (hku?)

//從一個經濟分析師的角度看，他覺得香港「唔係好衰」，「零售餐飲差一點而已，但overall只是縮幾個巴仙。第四季會差過第三季，現在負三（第三季GDP按季跌3.2%），第四季可能負五、六。但明年第一二季應該差唔多，不會更差。」末日博士沒睇得太淡，跟政府的算盤有差距。他說，只有國際環境衰退，才會拖累香港，原因是本港經濟的主命脈是專業服務，「出面衰才會跟住衰」。他反問：「現在樓價唔點跌、股巿唔點跌，點解？因為唔太衰囉。」//

完全認同佢既分析

好文章

寫得好出色！

推。就憑呢篇訪問，已經可以做黃色經濟圈首席顧問

呢條垃圾日日唱淡仲咁串

我問：「那你會不會返大陸？」

他說：「唔好用個『返』字，我去啫，我唔係那裏來的，但我不會去了。」

我問：「你唔敢去？」

他說：「係沒需要去、不想去。所以敢唔敢，已經不關事。」

他寸我：「唔驚。驚佢『隊冧』我呀？」

我問：「那你會不會返大陸？」

他說：「唔好用個『返』字，我去啫，我唔係那裏來的，但我不會去了。」

豬兜連登仔學下人唔好用支那中文
係主權移交唔係回歸
係去大陸唔係番大陸
仲有內你老母地

獨立開po

Respect

比我想像中後生

你渣住五個博士，係唔會甘心去做一個基層職位

就算你肯去應徵個基層職位
大佬呀
你嚟見工嘅，份cv仲勁過in你果個
點敢請你？容乜易俾你坐埋我個位㗎？
再講咁嘅學歷做基層？我唔預你會做得耐啦

好文

支那

其實even 北=上 都有少少控制咗我地思想
不過全世界都係咁 好難改

中國的地圖總是把居住在北方的皇帝放在地圖的頂部，這樣所有的臣民都要仰視皇帝。「在中國文化裏，皇帝面向南方，因為風來自南方，所以這是一個良好的方位。北方不是很好，但是為了表示對皇帝的臣服，你要仰視他。」布羅頓說。

心理學上的一種著名偏見表明，大多數人有上北下南的觀念。賓夕法尼亞州蓋茨堡學院（Gettysberg College）的心理學家布萊恩·邁耶（Brian Meier）發現人們在無意識中會把褒義詞與「上」聯繫起來，而非與「下」聯繫起來。所以，他想知道，「北=上」和「好=上」是否會影響人們對不同地區價值的判斷。

把口唔收的羅家聰，打趣說：「大嚿江（江澤民）呀、老鄧（鄧小平）呀！他們教落的是韜光養晦，學吓香港的開放巿場。但習總上台後是大國崛起，咁巴閉，仲派人來學嘢？現在派人來揸旗，叫你香港人學他們那一套。」

完全同意佢嘅分析

好文共賞

我不會送仔女去外國讀書，要走就一齊走，一家人共同進退。

錢Lor，唔通有份使命感咩

我從來都無覺得北就一定好
北只係客觀方位形容，於我而言
不過未必能夠完全排除所有人都唔係咁諗既
意識更加顯露既字眼應該可免則免
回歸真係最最最應該改

好似台灣人都係咁寫

老鄧74年呢篇演講，去到維尼呢代忘記哂，所以衰亡只係時間問題

小學雞玩權鬥出身
佢可能以為國際關係、貿易及內政等問題都能夠用相同手法處理

一陣有集會等我講

大家一定要有翻香港本位嘅思維啊

大陸都唔應該講啦，有親咩，一係中國一係支那，隨便揀

睇到呢句笑死

始終都比大陸blacklist左
佢係咪要轉行做KOL

羅家聰說，自己過去14年在中資的日子，其實也早已「feel到有今日」。不過就如千千萬萬的香港人一樣，「係feel到，係難捱，係想走。但好似搬屋咁，被人逼遷你就自然要搬啦，否則無啦啦你落街搬去邊？瞓街呀？衣食住行樣樣都係錢」。
呢段講哂啦 香港人寫照

當年個個吹"中國好香港好" 果陣，已經知瀨緊嘢

轉數幾快，出黎開網台變手足啦

的確係，香港經濟真係未差，除非到國際都唔賺中國錢抵制中國破壞香港法治
事實上宜家佢地都仲係為左錢隻眼開隻眼閉

（訪問最後做了69分鐘）
佢都係個妙人嚟

BSocSc in PPA,E&F (HKU)
MEcon (HKU)
MSc in Math (CUHK)
MSc in Astrophys (LJMU)
PhD in Econ (CityU)

香港定位本來就係咁，港共為擦鞋擦到膠

係 但不適用於香港

其實睇完只係覺得羅生有個句講個句，總好過啲人笑裏藏刀

咁又多左 英文都係mainland china啫
其實好中性

他說，只有國際環境衰退，才會拖累香港，原因是本港經濟的主命脈是專業服務，「出面衰才會跟住衰」

咁睇要做到經濟攬炒有d難道
起碼要有專業界別既手足有野

一針見血，不如自己開個網站，我buy

唔係佢學歷太勁無人請佢
而係膠行咁高調郁佢 間接話咗俾全世界聽佢個名係「黑名單」之內
呢個年代邊間行仲敢得罪中共!?強如匯豐都係要極速跪 所以喺呢行應該唔會有人敢請佢 全職做財經KOL仲實際

所有因由累積，再加上大陸向來對香港奉行的溫水煮蛙手法，就成了當下的局勢。「共產黨做事好漸進，溫水煮蛙的意思，就是一種用時間換空間的手段，一路拖，拖拖拖，拖拖吓你麻木，拖拖吓你班舊人死晒。」

依樣先恐怖

香港政府都係採取依種策略
不停拖

幫推！！內文有意義！

一粒鐘有咁既資訊量算係咁

條友好撚正

咪屌住 有時台灣都係咁寫 話哂書面語都有非強國人用架

呢句好笑

笑

痴撚線

真香

快人快語 一代中環人特點

講得好啱，香港做返國際城市仲好
下下都痴埋去大陸養肥人地真係戇鳩

認識宇宙呀

Respect 博士！

羅生

「你讀書為乜？」他答：「學嘢囉！認識宇宙呀！」

真心話

好正

我都想講
啥佢老母

Lm

正

【倪匡 訪談】問倪匡如何防止香港大陸化，他反問記者：「你有冇返大陸玩呀？（有呀。）咪係囉，邊個香港人未去過大陸吖，咁你咁鍾意返大陸做乜啫？唓！你根本當冇件事，當毛澤東統治冇件事，係呀風光好呀、食得好呀、住得好呀，咁鍾意去大陸玩，中國嚟統治你驚乜啫。」
...
「你一方面非常討厭共產黨，一方面又擁護共產黨，矛盾到離譜，你唔鍾意共產黨，唔會有呢啲行動（返大陸）㗎嘛，好似我咁，我喺外國長久居住，不過為咗私人原因返嚟香港，都唔知幾慚愧，幾乎冇面目見人，嗰啲人返大陸返到好似返自己屋企咁開心，你仲講乜反共啫？」

笑左

調返轉睇，外國都驚佢係經濟間諜，唔會太易請…

不過佢叻成咁，大把路數喇，自己搞檔野出黎炒又得，學樓上d巴打講，轉做KOL講個市又得，自由市場最可貴既地方，就係有實力既永遠唔會被埋末。

我問：「那你會不會返大陸？」

他說：「唔好用個『返』字，我去啫，我唔係那裏來的，但我不會去了。」

我問：「你唔敢去？」

他說：「係沒需要去、不想去。所以敢唔敢，已經不關事。」

當大部分人都未有呢個諗法
點同大陸切割？

其實哩篇野要俾果D
以為只講錢就冇問題果班人睇

開個YouTube channel
講下經濟 講下樓股匯
間中評論下社會政治
又間中開下talk下錢
未必好搵過之前 但講乜都得 唔洗違背良心
呢兩樣野而家好撚值錢架

專業咁去做分析
就俾人當反共
食四方飯先係香港特色

香港根本需要呢類有識之士
唔係個班日日叫中國夢既政協
一味話立咩法保護國家

社會冇咁多壓抑
又邊有咁大反彈

他說：「唔好用個『返』字，我去啫，我唔係那裏來的，但我不會去了。」
型到仆街

好文要推

有d料到咁

好撚型

笑裏藏刀嗰啲人真係好撚恐怖

仲要人人讚好

始終上上一代好多都係喺中國落黎
好難同中國切割到
上一代人受上上一代人影響
大時大節會返跟住父母鄉下 所以保留住鄉下呢個概念
好難叫佢地摒棄鄉下呢個概念
我老母對中國的印象就係細細個的時候跟住父母拎住一袋袋物資救濟中國人
去到我呢一代連我「鄉下」喺邊已經唔知
一般黎講移居去另一個地方都需要三代人先會完全摒棄原居地的身份認同

而且其實冇切割的必要
中國人一樣可以反中反共

可能有講 on99
不過無寫

假設佢人設同訪問寫出黎既一樣
即係鄰國以前真係無咁衰囉

佢真係好正，句句都入心入肺，仲話如果共產黨搵佢做訪問佢都做。

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

好文推

Super important.

Everyone must remember their faces, make sure they get what they deserve!

良心需要言論自由保護

十字架山email

siauliuraj@gmail.com

Elta: 立陶宛最大新聞社

另一間新聞社BNS Twitter

主要報章Irytas

另一報章Lietuvos žinios fb
Lietuvos žinios

電視台
LRT Twitter

House Baltic Caucus 美國2黨關注波羅的海小組

另外

依個係hill of crosses立陶宛文
‪ #Kryžiųkalnas‬

Retweet

記者的吐糟 (最後反擊)

仲有
依個立陶宛議員關心香港
係上次區選「獨立選舉監察小組」成員

仲有立陶宛政府Twitter

有幸同佢接觸過
一講啱佢想講嘅嘢就一定overrun

push

呢啲叫 under promise and over delivery，真係跟足你講價留粒半鐘，到時無咁多嘢講要早散，又俾你記者寫多兩筆

可以睇下佢d訪問
係好寸架不過講野好有道理

訪問最後做了69分鐘

smart guy

會唔會又多個吳明德

呢個要推

好撚搞笑
呢條友

Degree collector

有求知慾係好事

我都係因為睇住「由中國人嚟香港學嘢」變成「香港要去跟中國模式」而轉工

末日博士沒睇得太淡，跟政府的算盤有差距。他說，只有國際環境衰退，才會拖累香港，原因是本港經濟的主命脈是專業服務，「出面衰才會跟住衰」。

大家讀好的書！專業服務呀！讀好的英文，走國際線！

其實佢都有冤無路訴
不過我相信佢無左份工會睇得更清楚可以做D 咩

以前佢地需要香港既專業人士嘛
又要走入黎香港 要扮適應
到最近十年八年佢地揸旗啦 未踢走你囉

好文 推

只有國際環境衰退，才會拖累香港，原因是本港經濟的主命脈是專業服務，「出面衰才會跟住衰」。他反問：「現在樓價唔點跌、股巿唔點跌，點解？因為唔太衰囉。」

佢真係好撚型

好文
醒目仔一條大把好路數

呢句真係良心分析師

呢個根本唔係書面語
係北平話口語
不過北平話大哂架，幾粗俗既口語俗語都可以入文

套落全世界都係咁

倪匡 係智慧老人
又幽默

==============

[DSE要人] 線上和你溫

心水清

他說：「唔好用個『返』字，我去啫，我唔係那裏來的，但我不會去了。」

個記者寫文同訪問都幾生鬼

Pish

有冇原link?

有無3000字

唔係個個分析師咁有風骨，你睇吓林一鳴

咁你繼續啦
中國香港人

叫mainland china係因為出面仲有個島要政治正確咪咁叫囉
佢地唔撚敢叫taiwan呀嘛
中性

咪就係, China 同Taiwan 就中性喇
Mainland China 中乜性?

澳門大學做助理教授月領30000叫可恥?
好多國家做助理教授稅後都係咁上下

不如考慮下睇多次篇文？

自由的重要性

2004年澳門大學請我，但人工低到一個可恥的地步，Assistant Professor人工3萬蚊。澳門科技大學同一個職位，萬七蚊。你咁平，我仲做？咪出去囉」。

早幾個月佢仲未比人炒，聽佢分析已經feel到佢係黃底

又話黑衫搞完都會肚餓要消費（佢既字眼）
同埋香港最大舊其實係金融同法律，所以個市根本無政府吹到咁淡

Good read

轉行做youtuber啦

稍為有好少少的職位，都爭崩頭，每次見工，同你爭的不是香港人，對手是新加坡和倫敦的人

好撚中 NMC/大firm好多對手都係坡仔坡妹

最後都唔揀香港學生

記者得最尾果句先串到人地

黃到金

respect

如你同台灣人講大陸，佢哋會話：大咩陸？非洲大陸？

sad but true
政府賣港賣左好耐

好痴線 得閒讀埋天文學

呢個選擇都幾有趣

呢D口水佬邊有可能夠

好文值得睇

係去到太盡逼你 double or nothing 無計

實事做唔到，水又唔俾吹，你跳樓死左去好過留係到浪費地球資源。

佢係講緊澳門大學出3萬請佢可恥

其實佢啲貼圖都幾流

你真心定假膠

我問：「那你會不會返大陸？」

他說：「唔好用個『返』字，我去啫，我唔係那裏來的，但我不會去了。」

講得好啱

天滅中共

澳門大學 請Assistant Professor人工3萬蚊
澳門科技大學 同一個職位，萬七蚊

讀左一個人嘅人生哲學

之前晴朗問佢點睇澳門做金融中心
一句就收左澳門皮

👍👍👍

做金融最忌有立場
大陸咁玩輸緊

推
未日博士加油

有好幾下 都覺得維尼啲靚係做9佢 咁都唔提佢老闆

30歲做首席經濟策略師

佢點講?

係沒需要去、不想去。所以敢唔敢，已經不關事